法官郭偉健：女事主說謊挑釁 舉動令被告情緒火上加油

官：女事主舉動令被告情緒「火上加油」

法官郭偉健今以入獄六年為量刑的起點，基於被告洪震（51歲）認罪，予以三分一的刑期扣減。郭官相信被告真誠感到後悔，而且犯案即日返港自首，表現出高尚情操，並謂「這情操在一些接受高等教育的知識分子及專業人士身上都沒有」。

另外，郭官同情被告，相信假如不是不尋常的社會事件，被告亦不會犯案。郭官揚言不願看到被告家中的一老一少因失去被告照顧而長期受苦，因此法外施恩，考慮以上原因後，予以額外三個月的減刑，讓被告可盡早出獄照顧家人。

郭官續指，相信被告是一名相信事實的人。事發前的兩個月，被告每次回家經過案發地點時，均會見到有黑衣人及中學生在連儂牆上張貼單張，更會對被告「眼超超」。被告認為連儂牆上的資料不是事實，因而感到反感。

郭官又指，案發當日被告持刀折返現場，曾與兩名女事主討論時事；但當他問案中黃姓女記者「點解喺機場打人」，而黃表示「我哋沒有打人」後，被告情緒變得激動。郭官稱事主回答顯然非屬實，皆因去年8月機場確實發生示威者綑綁及圍毆內地記者事件，本港多間電視台均有報道，若有相信事實及法治的人看見，均會感到震驚。

明顯有哂立場 香港法治

紅官點証明女事主有係機場打人？

郭官相信被告沒有預謀犯案，他帶刀折返，目的不是傷人，而是如他在錄影會面中所言，牛肉尖刀其實是用來剷走連儂牆上的單張，長方形菜刀則是用來自衛。而且被告犯案時沒有蒙面或戴口罩，反映他沒有意圖隱藏身份。

郭官又引述證人口供指，被告與兩名事主交談初期，表現心平氣和，沒有異常情況，但對答之間令被告情緒產生變化，其間揮動手中煙頭；李姓女事主擔心會被襲擊，遂推開被告，因而對被告的情緒「火上加油」。郭官相信被告在情緒崩潰前，完全沒有想過要傷人。

「我哋沒有打人」
「我哋」會唔會係講緊在場嘅三個貼牆嘅人啊

借位，最後1日!!!

這是我們向美國表示「請不要把我們當成中國人」的機會。

得返1日，差4萬幾人

////
請求美國代香港人向中共追討因武漢病毒造成的損失

聯署程序：簽署>查電郵>確定簽署>廣傳

#MakeChinaPay

係咪個法官認爲「我哋」呢個字就代表所有出嚟嘅人啊

指摘自稱民主自由擁護者對濫用私刑冷眼旁觀

郭官認為，社會上有很多人對政見不同人士濫用私刑，其他人卻冷眼旁觀；而這些人自稱是民主自由的擁護者，卻做出猶如文革式極端主義行為；很多人亦不敢說話，怕被「私了」，失去說話自由。

而自從社會運動去年6月開展以來，香港不再安全，不再吸引遊客來港，令失業率及就業不足率上升，香港社會百業蕭條、人心不安。被告任職導遊，主要接待內地及日本團，受到社會環境影響，事發時已經失業，社運必然對他的職業「釘下棺材釘」。

官：示威屬恐怖活動 將被告罪行歸咎於社運實屬合理

郭官認為，將被告的行為歸咎於社運，實屬合理，皆因自從運動發生以來，社會環境產生變化，大量穿黑衣、戴口罩及豬嘴的人聯群結黨堵路，猶如一支軍隊，阻擋拍攝及毆打政見不同者。郭官相信被告也是一名渴望自由的人，本來也是「同路人」，但是顯然不同意社運人士使用的表達方法。

郭官形容，被告是運動中「不情願的犧牲者」；反之示威者對平民百姓缺乏同理心，行為是「不折不扣的恐怖活動」，反問示威者追求的是利益抑或是百姓安居樂業。因此，雖然被告對三名事主造成嚴重身體傷害，但「受譴責性自然會降低」。

政府說謊挑釁，對義士火上加油

係法例上自稱持有物品作防身可告藏有攻擊性武器

所以通常比DOJ釘藏有攻擊性武器個係會ARGUE呢樣野唔係打人用而係工作用

郭官講得信條藍絲把刀係防身用就應該要重判

法官入職有冇做下邏緝test & 智力測試

編論點都編好d阿

法官郭偉健係咪話當街斬人唔算恐怖活動？

呢份係判詞定原創劇本嚟？

你支持共產黨就唔係

菜刀自衛?
咁開山刀係切生果呀?

學過5毛D技巧就真

作個理由姐

每次判決都會出現個諗法
叫讀law同讀law個班點算好

有冇得上訴?
大把人support,但係要快
香港人最善忘

邊個人出黎再講香港有法治係咪應該永遠列入黑名單?例如梁大狀,楊大狀個啲

讀緊

郭偉健挑釁香港人 令港人情緒火上加油

係咪共產黨員黎？

無證法官玩殘入境處 新 聞 — 要 聞
觀 塘 法 院 主 任 裁 判 官 郭 偉 健 被 揭 發 數 月 前 遺 失 身 份 證 後 ， 一 直 拖 延 補 領 身 份 證 ， 原 因 是 等 候 今 年 七 月 至 九 月 免 費 為 五 八 及 五 九 年 出 生 人 士 換 領 智 能 身 份 證 ， 以 逃 避 支 付 三 百 九 十 五 元 補 領 費 用 ， 事 件 糾 纏 至 今 仍 未 解 決 ， 而 郭 所 需 的 換 證 時 間 已 過 。 入 境 處 前 線 人 員 對 事 件 深 感 不 滿 ， 批 評 郭 無 疑 是 要 納 稅 人 補 貼 他 換 證 ， 而 律 政 司 及 入 境 處 遲 遲 未 採 取 相 應 行 動 ， 亦 有 縱 容 包 庇 司 法 人 員 的 嫌 疑 。

支那法院派黎判案?

@solomonyue

咁撚樣做法官 痴9線

法官

帶埋把刀落街找人出氣都可以沒有預謀犯案,以後黑社會斬人又可以用依單作解釋

煲大件事啦，，乜撚野法官黎

真係屈得就屈

太癲

無證法官 郭 偉 健 玩殘入境處

斬到人命危
警方律政司都係用較輕既罪名去告
你哋認為佢哋會唔會去覆核刑期

開始發現香港個制度真係好撚痴
法官同警犬大撚曬

垃圾紅官肯定想畀雜總寵倖

其實事主係咪可以出律師信要求佢道歉 影響佢個人名聲

佢唔係弱智
係為政權服務啫

我覺得個法官判決令到我情緒火上加油，做同一樣野又得唔得？

cls

佢將完全唔關雙方既事強加入去 幫受害人強加內容

希望GPhone幫幫手
好撚荒謬，人地冇係機場打人咪話我地冇打囉！屌你老母！狗官賤撚到咁都有！你而家老屈挑釁咁人地係咪斬你又合理呀！

痴撚線乜撚野事

仲讚佢情操高尚
原來係香港是非不分道德淪亡可以做法官
真係勵志到想嘔

退一萬步, 講大話就可以比人斬?

咁事實個女記者冇打人
如果照紅官咁講
林鄭呢幾個月既行為又講大話有挑釁，下下火上加油
如果有香港人嬲到殺左佢都係高尚情操黎

耿爽二世

依條仆街臭官屌你老母

咁都講得出 真係有個職位有把口就得

呢條友支持恐怖活動

係囉
警方律政司唔告藏有攻擊性武器
點解法官唔叫控方追加控罪既

乜撚嘢世界嚟架 痴線

沒有最紅只有更紅

Russian President Vladimir Putin did not say "To forgive the terrorists is up to God, but to send them to Him is up to me."

佢地根本唔敢承認法治已死
一旦承認
自己就等於讀緊廢紙一張好痛苦

郭偉健係咪癡線架，邏輯混亂，是非不分，咁都可以做法官判刑

痴撚線

屌 真相大白

屌你老母市民被搜出有一枝鐳射筆、一把𠝹刀或較剪就藏有攻擊性武器

楊慕嫻話有30萬地下黨員

可唔可以問番法官點解係隧道斬人？

直頭佢都係恐怖分子啦仲駛講

望住呢啲野真係唔知講乜好，呢班撚樣為左自己利益賣撚埋下一代同法治，仲要係所謂專業人士，真係好撚痴線

咁撚樣都講得出

都講到咁啦
不如判佢無罪

呢D POST班LAW撚會員全線潛水

D狗話佢地冇犯法wor
係咪挑釁?

痴撚線 隻官食撚錯咩藥

咁撚樣 咁既野都講撚出口 郭狗

咪係

智障嘅都做到法官？

個樣咁撚賤種

你既判詞挑釁到我了，令我情緒火上加油，我是咪可以斬你，onL9

推

佢個邏輯係有示威者打畜牲支那記者 所以個女事主有份打

女女條裙好短引人犯罪

乜撚嘢觀點嚟，上訴個判刑啦

郭偉健歪理令香港人情緒火上加油，好多手足準備斬柒你了法官大人

屌 紅圳到

對眼生係屎忽到

依隻狗官痴撚線

胸部襲警個陣就知制度有問題
係平時冇乜大單野 咪扮晒好和諧
講多兩句啲港豬就覺得你好大反應/不如算啦

牛肉尖刀其實是用來剷走連儂牆上的單張，長方形菜刀則是用來自衛

真係痴撚線既判詞黎

講真而家邊個施暴邊個自衛緊
你攞刀黎人地做緊野既地方
已經冇左被動既自衞意思

直情係原告變左被告

個官幫個犯兜

極品紅官

讀埋啲野同參考翻啲case個陣
屌那星 個個case完全唔係同一個standard
我覺得香港讀law讀到懷疑人生
學就香港基本法 做就支那陽光人治

除非有關條文允許，否則法官及司法㆟員收受禮物是需要獲得批准的。
在《1992年接受利益(總督許可)公告》的條文㆘，凡有關僱
員均獲准向親屬索取或接受親屬所給予的禮物(包括金錢及其他
禮物)、折扣、貸款、機費、船費及車費。[親屬]包括子女。子女
私㆟收受禮物則沒有條文規定。
中國國企做生意最講關係

要印通街了

班law撚都唔知點面對啦
解釋都唔知點講
見到都覺得羞恥
我係law撚我就真係er....啦

人地離地撚黎唔會出大街

星爺大人 幫犯人作埋理由減刑

果然係 依法整柒你

郭偉健你講野都好挑釁 所以你俾人斬都情有可原？

個官咁on9咁都講得出

賤種官幾時死

屌佢老母 遲早比人斬都係迫於無奈

其實d法官幾時俾人換哂血點解近期d牛鬼蛇神突然出哂黎咁

我覺得「我地」係講緊記者們

有新戚朋友掛
要佢地知依條友幾咁賤格

嘩,佢有打人仲唔告埋佢傷人?
LOGIC咁撚好都做到官

只要肯事後關心 就係「高尚情操」添
但示威者搞到佢冇工開就係「不折不扣恐怖行為」

高尚情操呀

屌

真係痴9 線
有晒立場去質問

On9官稱警謊回答顯然非屬實，皆因去年6月至12月確實發生黑警綑綁及圍毆示威者事件，本港多間電視台均有報道，若有相信事實及法治的人看見，均會感到震驚。

結論：我哋可以打鳩黑警

你就算自衛都唔需要升級帶刀傍身吖

死狗官

連狗都不如

【推呢個一人一信】投訴郭偉健法官5宗罪

blame the victim

同比人姦既人講你做咩引人姦你一樣

最慘係如果咁都過到⻣，呢個會成為案例架屌

其實香港係咪已經唔怕西方制裁架啦？
咁都講得出=外國可以唔再承認香港司法制度
呢個判決可以作為正式證據

同藍絲辯論嗰陣
佢一話係美國佬輸出病毒，咁佢即係講大話挑秀我情緒，斬佢都係情有可原

呢個乜乜乜至少都口頭話刀用嚟切水果
個官選擇相信就另一回事

但條斬人藍絲講撚到明用嚟自衛
咁都唔撚係藏有攻擊性武器

政治任務
咬佢唔死真係陰公

有報應㗎

佢意思係有手足打人係(佢認為嘅)事實
所以傷者答冇人打人就係挑釁

Cls 顛倒是非

狗官：我對眼就係證據

郭偉健

弱智 食屎啦 官喎

我係藍 可以帶刀出街了

哇 官嚟架？

指摘自稱民主自由擁護者對濫用私刑冷眼旁觀

你老尾，721私刑，狗同班狗官何嘗唔係冷眼旁觀？笑撚咗

但當他問案中黃姓女記者「點解喺機場打人」，而黃表示「我哋沒有打人」後，被告情緒變得激動。

答乜先唔使俾人斬?
情境設定
我地沒有打人=挑釁
我地有打人=認=挑釁
唔出聲=默認=挑釁
轉扮藍屍=玩撚兇徒=挑釁
逃走=畏罪=挑釁

機場打人斬可以拉埋落依單案講...
咁撚樣都做到法官...深藍到仆街

每一句都係狗話

斬人都可以講到咁

女記者又點解代表左示威者
個觀真係on 99
個殺人犯都係問個記者 點解打人姐

紅官

呢條垃圾狗全家食屎啦！

cls架

呢單野真係好撚肉酸

退一萬步講 就算真係講大話激親你 你eq低發癲斬人 咁都可以變求情理由？
邊個傷人殺人犯唔係比人激親先犯案呀
換做差佬爆粗屌我侮辱我 我打獲佢 我都係比佢激化情緒呀 睇下我有冇得減刑？ 屌你老母

斬人兇手有高尚情操

Dead body出黎講2句啦

姐係法官認同「私了」

拎黎做案例先好
比其他行普通法既國家再一齊研究下😛
睇下人地會係follow定reject

以後犯咩法都可以減刑喇大家 講句我比人激親就可以了

哇屌你老母呀狗賊

格硬人格謀殺傷者 幫個拎刀衝落街斬人既犯解釋

黑講成白

你咁撚樣妄顧法治滿口謊言激嬲全港忠義之士
殺撚左你係唔係無罪呀

先唔講立場 理性討論 舉例話香港人生活壓力大、工時長、地產霸權，相信冇人會異議啦，唔通咁又可以justify到有人情緒崩潰出去斬d大老闆大財主？然後「受譴責性自然會降低」？

認真唔明個官咩Logic

示威者帶觀星筆，藏有攻擊性武器。
藍屍帶刀斬人，情有可原...

果陣仲未有咩私了 和理非企係度任人打屈成比人打係挑釁

好似有巴打介紹過, 自衛要講求程度是否相稱
舉例, 如果有人徒手刮你一巴, 唔通你斬返佢一刀叫做自衛?
咁究竟當時佢面對緊啲乜嘢生命威脅, 令到佢要用菜刀來自衛?

可唔可以比全世界都認識郭偉健 ?

即係法官鼓勵藍絲斬人?

學生拎電筒出去就係攻擊性武器
你老母臭閪拎把牛肉刀出去就不是傷人

sorry
law撚表示個system根本應該推倒重來
法治由中英談判傾完嗰刻起已經死咗
依家法治唔單止已死 而係冚家剷 係 法治已經冚家剷
香港人 退無可退

佢唔出街斬人根本唔會有危險
所以自衛個講法根本唔可以接受

【推呢個一人一信】投訴郭偉健法官5宗罪

唔好嬲完就算！盡做！

屌你老母真係痴撚線

真係cls 過分到咁

同意呀 智商唔適合繼續做法官

郭偉健仲定義咗咩叫恐怖行為

...但由 6 月起香港多番出現堵路，變成不安全的城市。有人身穿黑色衣物、連群結黨，猶如一支軍隊，破壞基礎建設，又集體打開雨傘，遮擋他人拍攝，進行刑事毁壞及傷人，作出「文革式」的極端行為，使人失去說話的自由。這些行為必然嚇怕來港訪客，導致百業蕭條，對其工作釘下「棺材釘」。

示威者不折不扣的恐怖行為

郭官同意辯方說法，將困境歸咎於運動是可以明白，亦非無的放矢，即使示威者追求民主、自由和法治，其行為傷害了想安居樂業的平民百姓，是不折不扣的恐怖行為。

係佢眼中穿著黑色衣物都叫恐怖行為，你俾佢判反恐條例，佢會判全部手足都有罪

唔知個法官咁愛國又咩國藉呢

我屌呀cls

好撚on9

郭官相信被告在情緒崩潰前，完全沒有想過要傷人。

痴撚線

想問有冇ching 熟法律知道一般依啲case 判幾長?
佢個判詞咁撚樣咁有冇影響到佢判刑期幾長?

冇預諜 帶撚住把刀
答佢冇又死 答佢有又死 白撚痴法官 衰撚過狗

法官真喺深思熟慮
紅絲果然不同凡響

我被挑釁, 我可以斬人了

自己睇

原來做法官可以咁主觀

當街斬人=高尚情操，值得體諒
貼連儂牆=本土恐怖主義

係咪冇得就刑期上訴

On99

黑官黑到入骨

狗官死全家

屌佢老味

即使示威者追求民主、自由和法治，其行為傷害了想安居樂業的平民百姓，是不折不扣的恐怖行為。

明顯佢覺得所有示威者都係恐怖分子

佢老母主動除衫M字腳令到佢老豆火上加油一怒之下唔記得用套，生撚左佢呢條智障出嚟

「我地」指在場幾個人唔得？
定個官有證據在場幾個人有係機場打人？

家陣係老謀呀仆街

借位宣傳，手足要好好保護自己
【超實用文】文宣組手足點被防斬

佢對打人咁反感
點解自己仲打人

你個仆街狗官都說謊挑釁

呢個郭法官先真係食人血饅頭啦，個幾個細路話自己無去機場搞事，你話佢講大話？你審過？唔係憑乜野講呢，呢個唔係政見問題，係郭法官虛假陳述！

「郭官認為，社會上有很多人對政見不同人士濫用私刑，其他人卻冷眼旁觀；而這些人自稱是民主自由的擁護者，卻做出猶如文革式極端主義行為；很多人亦不敢說話，怕被「私了」，失去說話自由。」

被告咪對政見不同人士濫用私刑囉？

搞到好多人怕咗佢，唔敢貼文宣，失去說話自由。

狗官： 我聽人講 佢講到似層層嫁

郭偉健點解要斬人？

咩官黎
深夜攞牛肉刀，長菜刀落街都叫自衛?

fuck

九唔撚搭八

係咪應該答：
有打人
佢抵打
應該打

Push.

離譜到爭在無告埋女事主煽動被告斬佢

一時又話法治判決只睇客觀事實,
一時又話要睇CONTEXT要睇撚埋機場發生左咩
OVER MY DEAD BODY?

恐襲逃走後返嚟自首
最多話係回頭是岸
陳同佳返台灣自首係咪都好高尚？

有啲咩人可以降呢啲閪官？

痴L線

事主係咪冇得上訴
只可以律政司負責

omdb 出嚟講兩句啦

push

over my dead body

法治巳成笑話

痴撚線
智障官

官字兩個口
This is China

咁我問黑警點解打人

佢地答我地冇打人

但明明我睇片就見到有
佢係唔係挑釁緊我
我話知佢當時喺唔喺現場

偷換概念？
"黃表示「我哋沒有打人」"
話中嘅"我哋"指同凶手討論緊嘅人
狗官換咗做"示威者"

香港人仲係咁迷信法治

黑警說謊挑釁 舉動令被告情緒火上加油

分別係包庇
要撕紙既徒手都得啦 駛閪一定要帶刀
話用黎自衛既更加可笑 法律幾時容許帶刀出街自衛咖?
條友又講過要打死D示威者射死D女示威者 呢單擺到明係有預謀傷人甚至係殺人
呢位法官要包庇既都麻煩搵個好D既籍口啦

死紅官俾狗屌啦

如果強姦係會咁講:

- 女受害人衣着性感令被告無法控制
- 若非受疫情影響，無法叫雞，被告一定不會犯案

啲個官柒到呢

定左罪係咪無得私人檢控？

關柒咩事？係人治

你真係算清流
我識你堆同行,已經有牌撈緊果班大部分人扮盲

長方形菜刀則是用來自衛 咁就冇問題？
手足帶伸縮棍 長通自衛就攜帶攻擊性武器？

引述戴老師講一句
佢哋最終只會同依家個垃圾制度一樣 俾時代唾棄

個官根本個腦有問題
已經假設 被斬係抵死自己拎嚟
完全無同情心 傷者仲要係女性
100% blame the victim

即係等於話條女著衫性感抵畀人強姦？

仲有呀律政司告嘅係比較輕嘅傷人罪
而唔係可以終身囚禁嘅傷人罪